\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{algpseudocode}	 % pseudo code
\usepackage{graphicx}		 % graphics
\usepackage{amsmath}		 % math symbols
\usepackage{amssymb}		 % math symbols
\usepackage{courier}         % listing font

\lstset{basicstyle=\scriptsize\ttfamily,breaklines=true, numbers=left}
\lstset{framextopmargin=50pt}

\usepackage[colorlinks,      % hyperlinks
            linktocpage,
            linkcolor=black,
            urlcolor=black]
            {hyperref}

\begin{document}

	\begin{center}

		\begin{picture}(0,0)(-40,-30)
			\includegraphics{images/fu_logo}
		\end{picture}

        \begin{picture}(0,0)(220,-37)
			\includegraphics{images/agdb_logo}
		\end{picture}

		\vspace{0.5cm}

        \Large{\textbf{Datenbanksysteme}}\\
        \normalsize


		\vspace{0.5cm}

        \large{\textbf{5. Übung: Structured Query Language (SQL)}}
        \normalsize

		\vspace{0.5cm}
		Ivan Condric, Raphael Taxis\\
        Tutorium Mittwoch 12-14 Uhr
    \end{center}

\section*{1. Aufgabe: Funktionale Abhängigkeiten 1}
\subsection*{a)}
Die funktionalen Abhängigkeiten sind:
\begin{itemize}
\item $B \rightarrow C$
\item $B \rightarrow D$
\item $B \rightarrow E$
\item $C \rightarrow C$
\item $D \rightarrow C$
\end{itemize}
Weitere Abhängigkeiten wären noch das man an die Attribute rechts vom Pfeil das Attribut A ranhängen kann.
\subsection*{b)}
Definition von Pseudotransivität\\
$X \rightarrow Y \land YZ \rightarrow T \implies ZX \rightarrow T$\\
$X\rightarrow Y \underset{\text{Verstärkung}} \equiv XZ \rightarrow YZ$\\
$XZ \rightarrow YZ \land YZ \rightarrow T \underset{\text{Transitivität}} \implies XZ \rightarrow T$

\subsection*{c)}
$A \rightarrow BE \text{ mit Dekomposition folgt } A\rightarrow B, \ A\rightarrow E$\\
$A\rightarrow E \land AB\rightarrow C \underset{\text{Pseudotransitivität}}\implies AA\rightarrow C \equiv A\rightarrow C$\\
$A\rightarrow C \land C\rightarrow D \underset{\text{Transitivität}} \implies A\rightarrow D$
\section*{2. Aufgabe: Funktionale Abhängigkeiten 2}
\subsection*{a)}
$A^+ = A$\\
$B^+ = BADCEF$
\subsection*{b)}
Die erste Kombinationen die nicht auf der rechten Seite vorhanden ist, ist AC dessen Attributhülle ist auch AC, deswegen nimmt man weitere Kombinationen mit AC also ABC und guckt dessen Attributhülle an und wenn in der Attributhülle alle Attribute vorhanden sind, dann ist diese Kombination ein Schlüsselkandidat. Dieses Verfahren macht man mit allen Kombinationen die nicht auf der rechten Seite vorhanden sind und streicht dann alle Superschlüssel raus und hat dann alle Schlüsselkandidaten.
Schlüsselkandidaten:
ABC, ACD, ACE, ACF, BEF, DEF, EBCD, FBCD
\subsection*{c)}
Der Schlüssel von R1 kann in diesem Fall jeder der Schlüsselkandidaten sein, die 3 Attribute haben, weil diese Kandidaten die wenigsten Attribute aus allen Schlüsselkandidaten haben und ein Schlüssel sollte die kleinste Menge an Attributen haben, die die Relation am besten beschreibt.
\section*{3. Aufgabe: Funktionale Abhängigkeiten 3}

Wir benutzten den Synthesealgorithmus nach Kemperer.
\begin{align*}
    R_2 = \{ A, B, C, D, E \} \\
    FD(R_2) = \{
    \{ A \rightarrow D, E \},
    \{ B \rightarrow C, D \},
    \{ C \rightarrow A \},
    \{ D, E \rightarrow A, C \}
    \}
\end{align*}

Daraus ergeben sich die folgenden Attributhüllen:
\begin{align*}
    \text{AttrHülle}(\{ A \}) &= \{ A, C, D, E \} \\
    \text{AttrHülle}(\{ B \}) &= \{ A, B, C, D, E \} \\
    \text{AttrHülle}(\{ C \}) &= \{ A, C, D, E \} \\
    \text{AttrHülle}(\{ D \}) &= \{ D \} \\
    \text{AttrHülle}(\{ E \}) &= \{ E \} \\
    \text{AttrHülle}(\{ D, E \}) &= \{ A, C, D, E \} \\
\end{align*}

Gesucht ist die kanoische Überdeckung $FD^+(R_2)$.

1. Schritt: Linksreduktion
\begin{itemize}
    \item $\{ D, E \} \rightarrow \{ A, C \}$
    \begin{itemize}
        \item $\{ A, C \} \not\subseteq \text{AttrHülle}(F, \{ D, E \} \setminus \{ D \} ) = E$
        \item $\{ A, C \} \not\subseteq \text{AttrHülle}(F, \{ D, E \} \setminus \{ E \} ) = D$
    \end{itemize}
    \par $\Rightarrow$ Keine Reduktion
\end{itemize}

2. Schritt: Rechtsreduktion
\begin{itemize}
    \item $\{ A \rightarrow D, E \}$
    \begin{itemize}
        \item $\{ E \} \not\subseteq \text{AttrHülle}(F \setminus \{A\} \rightarrow \{D, E \} \cup \{A\} \rightarrow \{D \}, \{E \}) = \{ D \}$
        \item $\{ D \} \not\subseteq \text{AttrHülle}(F \setminus \{A\} \rightarrow \{D, E \} \cup \{A\} \rightarrow \{E \}, \{D \}) = \{ E \}$
    \end{itemize}
    \par $\Rightarrow$ Keine Reduktion
    \item $\{ B \rightarrow C, D \}$
    \begin{itemize}
        \item $\{ D \} \subseteq \text{AttrHülle}(F \setminus \{B\} \rightarrow \{C, D \} \cup \{B\} \rightarrow \{C \}, \{D \}) = \{ A, B, C, D, E \}$
    \end{itemize}
    \par $\Rightarrow$ Reduktion zu $\{B\} \rightarrow \{C \}$
    \item $\{ C \rightarrow A \}$
    \par Keine Reduktion notwendig
    \item $\{ D, E \rightarrow A, C \}$
    \begin{itemize}
        \item $\{ A \} \subseteq \text{AttrHülle}(F \setminus \{D, E \} \rightarrow \{A, C \} \cup \{D, E\} \rightarrow \{C \}, \{A \}) = \{ A, C, D, E \}$
    \end{itemize}
    \par $\Rightarrow$ Reduktion zu $\{D, E \} \rightarrow \{C\}$
\end{itemize}

Dadurch kommen wir zu folgendem Ergebnis:
\begin{align*}
    FD^+(R_2) = \{
    \{A\} \rightarrow \{D, E\},
    \{B\} \rightarrow \{C\},
    \{C\} \rightarrow \{A\},
    \{D, E\} \rightarrow \{C\}
\end{align*}

Wie man leicht sehen kann, bleiben die oben angegebenen Attributhüllen erhalten.

\section*{4. Aufgabe: Web-Scraper}
\subsection*{a)}

Das Script fragt von Website greyhound-data.com Datensätze über Greyhounds ab. Dazu wird in jeder aufgerufenen Url zum `table' Element navigiert. Anschließend wird über alle Tabellenzeilen bzw. über alle `tr' Elemente iteriert. Die Ergebnisse werden in einer CSV-Datei gespeichert. Abgefragt werden die Urls aus den Jahren 2000 - 2015 für die Länder, England, USA und Australien

\subsection*{b)}
\lstinputlisting[caption="heisescraper.py", language=Python]{heisescraper.py}

Der Code ist gehosted bei \url{https://git.imp.fu-berlin.de/ivcondric/DBS}.

\end{document}
